功能僅剩5% 金融才俊急求心 「想快啲好番 同個仔去迪士尼」

功能僅剩5% 金融才俊急求心
「想快啲好番 同個仔去迪士尼」
分享

甘明光心臟功能只剩下5%，靠俗稱人工心的雙心室輔助裝置吊命。許頌明攝

【本報訊】46歲任職銀行投資顧問的甘明光（Hubert），原本事業有成、家庭美滿，但今年7月在街上突然暈倒，發現其肥厚性心肌病已令心臟嚴重衰竭，在瑪麗醫院留院期間，多次要用強心藥甚至人工心肺維持生命，現時則靠俗稱人工心的雙心室輔助裝置吊命。醫生說，曾昏迷一周的他已兩次逃出鬼門關，惟現時心臟功能只剩下5%，急需接受心臟移植。甘明光則希望有心人盡快出現，讓他能出院帶兒子去迪士尼樂園遊玩。
記者︰嚴敏慧

病重的甘明光昨現身作出求心呼籲。心臟有喉管直駁外置人工心臟、無時無刻要帶着整座儀器移動的他，雖然說話氣若游絲，但對康復充滿信心，只求有心人捐出器官，「除咗我，仲有好多人等緊」。患病後兩次逃出鬼門關，他全靠家人支持，「太太每晚會帶飯畀我」，其兩歲多的兒子雖未能親身擁抱他，但二人亦不時視像見面，「想好番之後，同佢去迪士尼玩」。

相關新聞：身高183厘米 需移植大碼心

靠人工心臟吊命

病後消瘦了60磅的他指，現時已較最差時情況好，能正常飲食，精神尚算不錯，只希望能快些康復，回復正常生活。任職銀行投資顧問的他，與同事一同負責管理客戶的保險、基金及期貨等，入院後未能上班，太太為家庭主婦，家庭經濟卻未成問題，因他仍有佣金收入，他特別感謝一班同事，「佢哋話唔使擔心，公司嘢佢哋會搞掂」。

甘明光的病為先天問題，早於18歲時在加拿大讀書做身體檢查，已知有心肌肥厚，但一直健康狀況良好。直至2012年，出現氣促及心房顫動病徵，確診肥厚性心肌病，要用藥物治療。今年7月，他在街上突然暈倒，其後證實有嚴重心臟衰竭，並影響其他器官，導致雙腳水腫、排尿差。至8月12日入住瑪麗醫院，接受「連續性動靜脈血液透析過濾」，以維持腎功能幫助排尿，但其間出現血壓低，要用強心藥支持。

醫護團隊8月22日為他做心臟移植評估，及後病人情況持續惡化，出現發燒、血壓低及心源性休克等。瑪麗醫院心胸外科副顧問醫生李岸政表示，當時已用4種強心藥及主動脈內球囊反搏裝置救命，卻仍難以維持器官運作，故9月3日為其安裝人工心肺機作短暫性支援，當時心臟功能只餘下20%的甘明光，亦正式被列入心臟移植輪候名單。

列輪候名單首位

團隊預計等待屍心需時，數天後為病人安裝人工心以替代心臟功能。9月至今，病人病情反覆，膽紅素指數一度超標逾10倍，肝功能也開始衰竭，人工心更出現血塊，需要更換。該院心胸外科顧問醫生何嘉麗說，甘明光已兩次逃出鬼門關，首次用人工心肺前，當時肝、腎、腸功能差，「以為佢過唔到」，第二次用人工心後，肝衰竭嚴重，更曾昏迷一周，「有同家屬講過有機會救唔返」，幸好兩次都捱得過。O+血型的甘明光，現時心臟功能只剩下5%，完全依靠人工心維持性命，只有心臟移植才能續命，他目前為同血型及體形病人中輪候移植名單首位。

想快啲好番 同個仔去迪士尼=想快d有個岩佢用既心既人死左 然後又可以捐個心俾佢 等佢開開心心咁過日子

我都係咁理解

我夠想買樓

命裡有時終須有 命裡無時莫強求

準備定身後事啦

到返到工時個位都俾人坐左， 同事下屬都奶緊其他人鞋底

銀行投資顧問
都冇錢去鄰國買parts

有心人盡快出現
要個有心人自殺比個心你？

難d嚕

我有我都唔會捐俾你成全你嚕

身高183厘米 需移植大碼心

要有咁上下高佬死屍仲要肯捐之餘又要match

你唔話自己係金融才俊都好d

成日覺得 要有死人先捐到器官既casr真係無咩好報 理論上你好返即係有條友死撚咗先得

不了

敢係兒登自稱金融才俊

6呎高金融財俊竟然得到啲咁嘅絕症

講到禁勁
未又係想人免費送
換完拍拍手就同個仔玩

中共應該有唔少貨，日日活摘要乜有乜

唔好意思，漏咗一段：

身高183厘米 需移植大碼心
分享

接駁了人工心的甘明光，器官慢慢回復功能，但情況仍危急，急需新心重生。

【本報訊】進行心臟移植，捐贈者及受贈者除了要血型相同，二人體形是否脗合亦是關鍵。瑪麗醫院心胸外科顧問醫生何嘉麗說，求心病人甘明光身高183厘米，體重62公斤，在求心個案中，體形屬「好大隻」，加上他正使用人工心令肺壓上升，需要一個較大的「新心」去提升移植後的適應力，故屍心必須來自183厘米以上的男性。

相關新聞：功能僅剩5% 金融才俊急求心 「想快啲好番 同個仔去迪士尼」

用人工心越久風險越大

何嘉麗表示，甘明光現時心臟情況已經好差，全靠人工心維持生命，但亦因人工心令其肺壓上升，他需要一個較大的「新心」，移植後才能承受一個不正常的肺壓。人工心亦非可無限期使用，瑪麗醫院過去有用人工心逾一年的病例，但用人工心時間越長，病人風險越大，包括形成血塊增加缺血性中風風險，長時間使用薄血藥增加出血風險，以及人工心喉管與身體駁口增加感染風險。

甘明光本身有心肌肥大及肥厚性心肌病，何指這是先天性遺傳性疾病，患者本身心肌肥厚，心瓣相對細，血液泵入及泵出心臟量較少，而患者本身心肌活動能力較差，「郁動有問題」，久而久之心臟功能會喪失，引致心臟衰竭。她估計，現時病人心臟的體積為常人兩至三倍，「好似個人頭咁大」。不過，並非每個有肥厚性心肌病的病人，都會惡化至要換心，導致心臟惡化的主因現仍然不明。

何嘉麗補充，甘明光早前更換了雙心室輔助裝置後，現時除了心臟以外，所有器官功能正常，形容現時為最佳換心時候，希望合適心臟盡快出現。今年至今，本港共進行了17宗心臟移植和7宗肺移植，心臟移植數字較過去兩年佳，惟現時仍有50人輪候心臟移植和20病人輪候肺移植。何指，感覺香港人越來越支持器官捐贈，希望風氣能夠延續，「真係有病人等緊，等唔到真係會死」。
■記者嚴敏慧

大把人夠想點點點啦 最後咪死左都未能如願 呀金融才俊有錢就好買定棺材啦

我都183cm才俊
有冇人移植d錢俾我我戶口就黎衰竭

唔係有d人工心臟？

報應

幸災樂禍，憎人富貴厭人貧

而家連登真係仲衰過tvb 啲三姑六婆，
係咪班細蚊仔老母陀佢果時睇得tvb 多，
基因入面有埋tvb 啲on9 因子

「希望有心人盡快出現」

咁撚惡毒都有

自求多福啦

做得IBANK唔係預咗搵命換返嚟

如果可以揀接收對象
應該好多人願意捐

故9月3日為其安裝人工心肺機作短暫性支援

無183

現時病人心臟的體積為常人兩至三倍，「好似個人頭咁大」

普通人個心佢用唔用到呀

希望有心人盡快出現

連登真係多痴線佬
就死 希望有心藏可以移植
就理解為想人死完比個心佢
又唔係倫敦金 人地靠自己能力搵錢就眼紅人

真係有病人等緊，等唔到真係會死
問題係點都要有人死wor

金融才俊

公道d講，個記者擺明寫死佢
咁樣寫標題內文人見人憎

希望有心藏可以移植
咩人先可以移植個心臟俾佢呀
咪就係死人囉
佢想快d有心臟同想有人死左之後俾個心佢 係一樣 冇分別

仆街死啦金融佬

有心人，你快d去死啦

係咪咁既意思

唔明細路仔獲李嘉城捐款，

呢個男人就無

留言等睇葡萄撚咀咒人快d死

話事話 中大朗朗條女而家點

葡萄佢有病?

啲所謂金融才俊有邊個未呃過人錢

金融才俊不意外

我戶口都就衰竭

想人死

見到金融才俊呢四個字就唔想捐

樓上果啲都痴撚線
成日自己假設呢樣果樣，
然後就屌鳩人地
好心啦，你自己濕鳩自撚私都唔好話比人知

唔通比錢買先岩呀

金融才俊+183cm
快d趁地淋啦

有啲人有絕症
日日都有人死係鐵一般嘅事實
你估有人死就代表有人捐?
佢呢個case係有得救
唔代表其他人都係
而且 香港每日死咁多人 都冇幾個捐器官
如果我係佢 根本諗法都係每日死咁多人
點解都冇幾個捐器官出黎

人地希望有人捐 唔等同想人死
單單想人死 死幾千個幾萬個佢都係唔會有心用
所以話希望想人捐佢冇講錯

照你地咁講 有人想一注獨中六合彩
就係想其他人完全冇機會中

公司聖誕抽獎想抽到頭獎
就係想其他人唔中
呢啲係咩文化 窮人真係唔好生仔

有啲嘢可能唔係自己講
做訪問點都攞佢基本資料啦

有時有錢冇健康都係死

話我黑心都係咁講, 通常等器官既個班人(包埋唔知點解上報紙個堆), 自己有冇填定捐器官先? 一個唔好彩真係等唔到你都幫到人, 如果你無填自願捐既話你有咩資格問人攞? 當然因為病器官捐唔到就另計

佢唔係缺錢

爆咗職業就唔係好同情佢

做心融既通常都係自私
毛都未必會捐一條

點解一定係想人死？
唔可以係想呼籲d已經彌留之際又符合條件嘅人 用另一種方法延續生命 同時又救到人咩？
咁平時宣傳器官捐贈係咪又係咒緊全世界人死？
咪下下都諗到咁黑暗啦

中大朗朗

一睇頭果段字就見到樓主個名

現實正正就係咁黑暗

自殺冇得捐
要驗證

我戶口就黎衰竭有無人幫到我?

其實成件事好矛盾
一黎想佢好返
但佢好返即意味住要有人死先幫到佢
咁死果個人我地係咪唔洗幫?

搵埋咁多陰騭錢 原來真係有報應

咁近城蝗廟都唔求返支好簽，
支那成個器官集中營任你揀

有錢過連登仔

唔係ibank 係分行叫你買基金保險嗰啲

上連登咪認真

投資顧問

每個人生存都係踩住其他生物上架啦

食肉食菜殺生=維持生命

搵到工=有人搵唔到工

抽到獎=有人抽唔到獎

出到世=其他精蟲出唔到世

好多人都係比依班金融才俊迫死,又唔見佢可憐下呃少個?
佢都係踩住一班人上,今次佢只係被人踩個一個者

佢死硬喇 邊有咁多183cm以上既心比佢

連登仔真係好恐怖
我既角度黎睇有少少似強如人生勝利組面對病痛有如婁蟻般無力
所以大家除左賣命工作以外，記得都要做d自己想做既事，如果唔係有機會你以為又係一日好無聊好平常既日子，你想無聊咁過都唔得，唸住想做既事你呢世已經唔洗再唸

問比干啦

有錢有好醫療
間接比較易健康

大把case 有病無錢醫

似係個記者玩死佢多啲，整個咁既標題

係code blue s3既劇情

我無樓有無人捐俾我...
我夠想同家人開開心心咁住同生活

有人捐樓俾我我承諾死後器官全數捐出

日日都有人餓死添, 唔去捐d 錢比非洲?

坐櫃台 /基金佬都叫金融才俊...屌你標題黨

"金融才俊" 呢個名好大應該害死佢

佢做過咩善事先？
街到咁多人要幫佢有冇幫過人先？

報黎都多鳩餘 呢啲都冇得活體移植

少一個金融才俊，世界多一分美好

佢自己有幾時做下有心人
捐埋淨低嗰啲脾肺腎畀人？

又

仲要捐姐係死

佢係咪想叫兩個人
每人捐半隻心俾佢

即係咁，而家好大部分連登仔都係on99細蚊仔，
咁我可唔可以話你有上連登，
你有連登ac，
你有喺連登留言，
所以你係on99細蚊仔呀

停一停，諗一諗先，
唔使咁心急衝出黎柒嘅

不如咁啦，呀才俊死咗佢，捐返啲肝脾肺腎出嚟幫下人
死你一個救到好多個呀，諗諗佢？

呢啲post高登仔連登仔最鍾意

金融才俊哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

需要一個較大的「新心」去提升移植後的適應力，故屍心必須來自183厘米以上的男性。
睇黎只有連登仔先幫到佢
金融狗,平時無時就牙砍砍狗眼看人低,今次睇下你點算

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

如果佢聲稱 928上過街 / 落過佔領區撐場or過夜 有冇分加

有冇180-190高登仔要錢唔要心

呢啲條件咁難搵嘅器官 睇怕都要等3D printing 技術成熟先搞到

多得個作標題同事, 佢變左無人救佢. 累死人.

點解唔用好爸爸而要用金融才俊

金融才俊係咪即係呃人血汗錢個d

做呢d 工係有報應

返大陸買個死囚心番黎仲好

記者可能係連登仔

解讀：快d求撚其搵個人死比個心我，我仲要陪個仔玩嫁

唔知條友食唔食煙

我未夠錢返英國住
有冇有心人捐畀我

任職銀行投資顧問的他，與同事一同負責管理客戶的保險、基金及期貨等

其實有心人出現未必講緊想有人死
日日都好撚多人死
但願意捐心其實好少
全部火化曬都唔會留
人地唔係奉旨捐

所以先求有心人捐出自己/家屬嘅心
大家個心諗咩就理解咩姐

連登好憎金融才俊

死到臨頭仲掛住玩

見到金融才俊就諗起我啲強姦金

明顯就係攻擊佢金融才俊呢個title 啦
上連登，勿認真

屌 ibank 9 去新疆咪換到新鮮既心臟囉 有錢都唔識用

多得班倫敦金友成日自稱金融才俊
俾人聯想到佢為左賺錢，拆散左幾多人頭家

去大陸買應該大把啦
反正你大把錢

心可以求到既咩

條件吻合
但我只可以同你講聲自求多福
下世做人唔好再咁自私
「希望有心人盡快出現」喎

不如你捐俾佢啦

希望有錢人儘快出現

如果係連登窮肥柒毒撚有呢啲病就好
反正對世界冇供獻
點解係183金融財俊

佢都有後代啦 重怕死?
佢返幾年工 = 人地返10幾年
大把人照顧兩老自己都洗d錢啦
換轉係其他人 連換人工心住院錢都無啦

咪叫老婆仔女做返個普通人囉
人人都係咁捱架啦

而且金融才俊條女一定唔差得去邊
驚無人照顧搵毒撚埋單一定得啦

人無心可唔可以唔死

點解唔係調返轉佢捐d 器官出來？

上大陸買維族山區心啦

你個仔有屎忽都要還神啦仲玩

你有錢果陣有冇做過啲乜呢 點解你有事人地就要幫你?on9

人地撈金融架, 捐? 比錢啦

金融才俊
孝順仔
仲有冇？

戇鳩 想人捐心=想人死
捐唔捐心都好日日都有人死架啦 又唔係叫你快撚d去死然後捐個心比佢
呼籲下d重病/絕症家屬睇下幫唔幫到手都唔得咩
想有人捐心比自己關咩想人死事
咪咁撚痴線啦屌你老母

見到呢篇新聞
唔係話黑心或者落井下石
18歲check到有潛在風險
好應該一早係日常生活作出調理

就算幾重病都唔想plan好死左之後個心俾咩人用啦

人地幾時有自稱金融才俊

冇

要符合血型
又要有高度要求
呢位人兄仲要咁橋死鬼咗

阿才俊 你安排好身後事啦

要幾無私先可以捐個心比佢？

米8 O型血 一億
即捐

而家好撚興濫用金融才俊呢個字
阿豬阿狗都話才俊

即係想人地盡快死？

佢d錢點賺㗎

但係佢啲器官衰竭哂，用唔到

18歲知道自己有事唔帶定個仔去迪士尼
出左事之後先話想同個仔去迪士尼玩搏同情

因為佢好可能真係唔係一個好爸爸囉

公道講句香港捐贈器官既思想仲係好落後
人都死左仲寧願燒左佢都唔比人

唔出金融才俊效果應該好好多

能換取幾多心跳 人面跟水晶錶面對照

咁organs transplant就係咁樣嘅一個存在
橫點人死咗只是一塊肉，唔係埋撚咗做能量轉移就係一把火燒撚咗浪費哂 ，依家拎啲器官出黎救到人嘅話可以係件好事黎

金融狗

都唔知咩logic
日日都有人死架啦
有人死又肯捐俾佢而又match嘅
咁咪幫多個人囉
好難明？

8000萬,鬥平

1$

算啦同連登仔講曬氣

知道自己有事就唔好結婚生仔啦,而家發生既野可以預計到,唔可以用黎加同情分

咪係

個時間/邏輯順序係有人死（避免唔到，無方法救），若器官適合移植，移植畀需要人士延續生命
咁樣先係器官移植嘅宗旨
本身兩個人死變咗一個人死，就講到好邪惡咁

銀行投資顧問唔知有冇介紹自己買危疾住院同買左幾多人壽

屋企人FATFAT

其實好多野都預唔到既
一個人唔多唔少都有啲身體潛在問題
但社會既概念就係可以付出既人幫有需要既人成件事其實都係香港移植器官個風氣差姐

要上高登問，呢度係連登

金融才俊實有買保險 怕咩家庭經濟重擔

同連登仔講邏輯

佢呃鳩D呀婆投資輸哂D錢之後
終於可以講句 我冇心架

其實佢係呼籲啲家屬如果有親人過身既話可以考慮器官捐贈姐
唔係叫人去死

依家啲記者得啖笑

連續性動靜脈血液透析過濾

洗血兩個字咪得

好似殺破狼咁殺人攞心囉

你唔寫ibank/金融才俊都無事嘅

依啲嘢唔係幾時都用得簡稱

仆街死啦佢，做金融才俊？個樣串柒柒好大機會係親共藍屍

保全屍個概念弱智啫
燒到得灰就無事，割個器官又呼天叫地

成班連登仔冷血自私同支那人冇分別
呢班垃圾妒忌人哋有錢

可以話連登仔絕大部分都低賤過支那人係冇錯

份保險北上換心實唔包。

連登仔唔會有一米八

靈魂若變賣了 上鍊也沒心跳

中大朗朗個期好多人都咁諗架
問係咪想有人死會俾人負評

人無心會點

多行不義
吸血鬼
報應

現眼報

連登仔就算有
佢都係係佢面前夾生踩爆個心都唔益佢

有幾多老人家係183以上，個心到死嘅時候仲要功能正常

睇黎今次

有心人
有心人

快撚啲死

千金難買寸寸心

屌你老母 又上報搏打尖

以佢財力 北上應該要咩心都有
差在過唔過到自己道德底線嗰關

好想問下報導呢單料嘅報館傳媒，你哋都有資料仲有17個等心7個等肺，點解嗰24單唔報淨係報呢單？嗰24個抵死啲？無咁急？

金融佬食屎啦
有都唔益你

有好人既 ibanker ?

根本連登太多小學生
做金融本身都唔係有咩問題
只係早期太多倫敦金賤人呃人錢
就問始用金融才俊呢個正面詞語潤佢地
潤潤下D小學雞就以為全部金融才俊都係呃人
然後一見到呢幾個字就定左人地形係賤人
明明主角係普通一個做金融嘅人

教師換心
金融佬換心
屌咪玩啦

兒登仔見到金融才俊已經即刻屌啦

下面仲有人話咩係咪要人自殺比個心你
屌啦星弱智學人上網

咩比喻.
D人死左個心係拎去燒
我唔比錢非洲，D錢我可以用
一個係已經冇用，一個係自己有用

五千萬，我俾佢

其實有無諗過其他人等緊 啲腎呀肝呀

炒賣既垃圾憎佢有乜問題？

講到有人肯捐比佢就係為佢而死咁
果D人死已經係意外/改變唔到嘅現實，
而係希望係呢堆人當中會有一個恩人
死左之後唔係拎個心去火化而係留比佢.

延續金融吸血鬼既生命對社會有乜好處？

等多幾百年或者會有咁既技術

有用定無用係你自己心中條尺姐
話唔定個金融才俊死左, 可以救返多兩個添

你已經講到去個心拎去燒都有用過救人...
咁真係冇得討論

心積水患者路過 好彩食到新藥 𠵱家泵血功能回復返好多 希望個爸爸好得返啦

菜無心可活
人無心可活否

朕只係想借皇叔一片心姐

從重無講過話燒左有用過救人
我係講緊每人心中都有把尺, 有覺得尊嚴重要過救人就係錯?

咁如果比依類人，又真心寧願燒左佢

菜可以無心，咁人無心會點

睇救咩人喇

救咩人就另一個命題啦
但醫學標準答你，咩人都要救，包括殺人犯

做得佢個行會有道德架咩？

咪on9囉

世界現實
醫療係不分病者善惡

無心法師

即係ibank?

你有冇出黎做過野架 唔好咁黑暗

金融才俊咁多錢都唔返中國買心

願意捐精畀你老婆餵飽佢

錢財身外物 死左夠帶唔到落棺材。

雖然唔知你想比喻啲乜
但啱呀，所以未死個刻都要用錢

樓上班on9仔自己/老豆老母就死要換器官係咪都唔希望有人捐

如果條友接受左人地個心，你捐副身家比人地親屬囉 才俊

你都爽左48 年啦。死左咪算囉

做壞身體又要人幫你?

iBANK狗, 全部都係靠呃人錢搵食, 害人害物早死早著

如果個有心人捐咗個心比佢，咁個有心人仲係咪有心人

唔似做Ibank,似個種濕勁保險+資產管理個種

點解要免費畀你換心？

佢都係話想快D好返姐...又無話希望捐贈者快D死

真係做ibank, serve既係corp/institutional/hedge funds/buy side/private bank 客，同一般市民一d關係都冇

大嬸！菜可以無心，咁人可唔可以無心呀？

除非港共政府肯推行安樂死

心肌肥大今年唔係有隻新藥Myk-461可以醫返好咩？ 突破性新藥wo

其實而家科不斷進步,
有冇可能事先Check到有呢啲病?

無人死，佢鬼有個心移植咩